**432. – Silene pauciflora** Salzm. – Plante vivace, pubescente, à souche ligneuse ; tiges de 20-30 cm, dressées ou ascendantes, peu feuillées ; feuilles molles, les inférieures lancéolées-aiguës, les supérieures linéaires ; //fleurs //blanches en dessus, rougeâtres en dessous, dressées, //en grappe lâche pauciflore ; calice allongé en massue, //à peine ombiliqué, glabre, à 10 nervures, à dents obtuses ; pétales bifides, couronnés d'écailles obtuses, à onglet non auriculé, ni cilié ; //capsule ovoïde-conique, un peu plus courte que le carpophore glabre. //
Rochers des montagnes de la Corse. – Sardaigne et île Tavolara. = Juin-juillet.